一人創造一條法則

例如:黑暗森林法則
宇宙就是一座黑暗森林，每個文明都是帶槍的獵人任何暴露自己存在的生命都將很快被消滅，這就是宇宙文明的圖景。

例如:地深吸力

地球引力或地球重力是因地球本身的質量－地球質量而自然具有的重力。

靈魂本質不受肉體所限

如有靈魂，肉體及大腦無法影響，操縱，封鎖其本質，反之靈魂會本質流露。如果有個靈魂做左好多世女人適應左，佢投胎做男人好多機會係gay，因為男性身體不足以控制佢女性適應性。

香港警務處

第一條咪就係《三體》本小說寫嘅囉

和諧法則
所有法則同時成立且運行。即使法則內容互相矛盾。

非共存法則
在一條法則生效時
其餘法則完全無效
選擇生效的法則為隨機